【新移民一家悲歌】屈200呎屋兒子失去夢想 新移民婦盼快上公屋

社會上貧窮的一群，生活上面對種種不同的問題……….

周太是汕尾人，數年前由父母申請來港。之後，她再申請丈夫和兩名兒子

來港定居。做新移民，在一個新地方展開新生活，一點也不容易。

住的問題最頭痛，在朋友的協助下，終在元朗大旗嶺村，租了一間200呎村屋，「每個月租金五千六百元，環境很差，不過沒有辦法，如果想環境好一點租金又貴，如果是一房一廳的，企理一點又不止這個價錢。老公收入不太多，就要小心用錢，如果老公收入多點，當然會租好一點。」

她擔心，業主如果大幅化加租，便要找另一個地放方，「我驚遲些要搬，單位面積又細又貴，現在出面的租金真的很貴。」

周太是沒有工作，在家打理家務和照顧孩子。她的丈夫，學歷不高，只好做地盤工作，「好的時候就會有大概一萬九千元，差最時就只有一萬六千元，交完租都不夠用。」

生活上，每樣都要慳，「丈夫收入不夠用，真的要很節儉。小朋友經常都要買東西，我說不要這樣，爸爸賺錢很艱難的。很少外出吃飯，有時會返回深圳，深圳消費低，小朋友很開心，就帶他們逛逛。」

她說，因為經濟拮据，也不想兒子參加興趣班，「因為丈夫的收入只是夠租金、吃飯和交通。有時朋友都會怕我不夠錢用，會問他們借錢。」本來兒子都有捕習，但因為負擔不來，惟有暫停了，「其實當時都不貴，一星期補兩天，只是四個小時，不過收入低，一個月要千多元，所以沒有補。」

周太希望，可以快些上樓，「當然想要公屋，上到公屋起碼不用交這麼多租金，可以輕鬆一點，以及可以讓小朋友補習，現在他們的英文跟不輸上，其他科都可以，因為香港要用英文，英文不好將來可以做什麼呢。

其實，社會上都有一些專門幫助貧窮兒童的義工，「最主要我覺得貧窮會令小朋友沒有了夢想的可能性，他們不敢想，貧窮不單止令他們捱餓、捱冷，還會限制了他們的潛力，所以我由開始送禮物給小朋友，再開始送些教育給小朋友，我想每次家訪都跟他們聊天，告訴他們，其實你都可以有夢想。」We Fight義工組織代表Lincoln說。

咁點解唔搬返上去生活？

周太是汕尾人，數年前由父母申請來港。之後，她再申請丈夫和兩名兒子。

殖民鏈：
丈夫申請自已父母
父母申請其他子女及孫
子女申請其配偶
配偶申請其父母。。。

返汕尾囉咁

住200呎就失去夢想

又cheap意志又廢

我屌你老母番大陸啦

咁窮點解唔出嚟接客做雞？老公做地盤，大撚把工友想玩人妻啦

施麗珊同左膠成日話要堆「超齡子女」黎香港
根本就係製造社會問題

香港d大陸移民政策真係俾上面撳撚住黎屌 屌到鬆晒臭晒 成隻免費雞咁

個八婆同佢個殺人犯細佬施君龍兩個正一仆街冚家鏟！

又係毒果報導

地盤好嗰陣得萬九 ?
呃鬼咩
少左嗰 d 攞左去叫雞賭馬下話

依家啲新移民
又要落黎拎福利
又要係到話自己點慘點慘
我地住200尺又係交租交稅
咪又係咁樣過
香港係咁架喇
你覺得你慘咪返去住囉
著數你就拎曬
小小苦都唔受得

一出世都絕望啦
又賴鳩人